<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>NO-APU-ROTATION-SHUTDOWN on Hurricane's Braindump</title><link>https://braindump.hurricane.dev/tags/no-apu-rotation-shutdown/</link><description>Recent content in NO-APU-ROTATION-SHUTDOWN on Hurricane's Braindump</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2020 07:35:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://braindump.hurricane.dev/tags/no-apu-rotation-shutdown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>737NG 飞机 APU 启动发电机基本原理浅析</title><link>https://braindump.hurricane.dev/posts/737ng-%E9%A3%9E%E6%9C%BA-apu-%E5%90%AF%E5%8A%A8%E5%8F%91%E7%94%B5%E6%9C%BA%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%8E%9F%E7%90%86%E6%B5%85%E6%9E%90/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 07:35:00 +0000</pubDate><guid>https://braindump.hurricane.dev/posts/737ng-%E9%A3%9E%E6%9C%BA-apu-%E5%90%AF%E5%8A%A8%E5%8F%91%E7%94%B5%E6%9C%BA%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E5%8E%9F%E7%90%86%E6%B5%85%E6%9E%90/</guid><description>Table of Contents 飞机交流电机简述 APU 启动发电机为例浅析其原理和构成 实践应用 737 飞机 APU 启动发电机是 APU 启动、供电方面故障的惯犯，是排故过程中的重大嫌疑人。 但波音在涉及启动发电机的内容存在信息量不足、手册描述不详、线路图指向不明显的情况。即便是部件手册中也没有足够详细的说明。 本文首先介绍常见同步交流发电机的基本原理、组成，在此基础上结合 APU 发电机进行分析，并探讨其实践价值。
飞机交流电机简述 按有无电刷，交流发电机可分为有刷式和无刷式。 有刷式励磁发电机因电刷，滑环可靠性不高，使用较少，在此不复赘述。 但作为各型发电机的基础型，有必要自行去做一些了解以便更好地理解发电机原理及发展。
目前，大型飞机上较多采用无刷式同步发电机，如 737NG 所用 IDG，APU 启动发电机均为无刷式。 不同于无刷式发电机之处，在于通过采用 旋转整流器 为主发电机 转子励磁绕组 供电形成交变磁场而无需电刷和滑环。
通常由三部分组成：
交流励磁机：为旋转电枢式发电机，通常利用励磁线圈剩磁起励 旋转整流器：交流励磁机所发出三相交流电由旋转整流器整流，供给主发电机转子励磁绕组 主发电机：为旋转磁极式发电机，输出三相交流电。 这类型发电机，因具有两级同步发电机，故称为两级无刷交流发电机，因采用自身剩磁起励，又称自励式无刷交流电机。
然而，正如我前面所提，其交流励磁机通常依靠励磁线圈剩磁起励，起励能力可靠性不足。 为保证发电机起励更为可靠，具有更好的强激磁能力，在两级电机之外加装一个永磁式副励磁机，为旋转磁极式的永磁发电机。 其电枢绕组发出的三相交流电经整流后供给调压器及交流励磁机的励磁绕组。
这类型发电机，因在两级无刷发电机基础上加装永磁同步发电机（PMG），故称三级无刷发电机。 因采用永磁式副励磁机，故又称他励式无刷交流电机。
永磁式副励磁机和主发电机都是旋转磁极式发电机，即励磁绕组都在旋转。 APU 启动发电机为例浅析其原理和构成 APU 启动发电机为典型的三级无刷同步交流发电机。
下图为 SSM 中 APU 启动逻辑，仅从 SDS 和 SSM 中我们所能获得的信息并不多。但是结合之前所知的交流发电机的基本原理，我们就能对号入座，还原一台典型的发电机了。如图：
该启动发电机也由三部分构成：永磁式副励磁机，交流励磁机和主发电机。
PMG 为旋转磁极式的永磁发电机，APU 旋转带动 PMG 转子旋转，在电枢绕组（电枢绕组不转动，这点和主发电机一样）中形成三相交流电。</description></item></channel></rss>